Title: Declaration Of Internet Freedom
Date: 2012-07-04 10:57
Author: marvin
Category: Uncategorized
Tags: freedom, internetz, politics
Slug: declaration-of-internet-freedom

![internet freedom]({static}/images/net-declaration.png)

Die EFF, Free Press, Amnesty International, Mozilla, Reddit, der
Digitale Gesellschaft e.V. und noch einige mehr haben an einer
"[Declaration Of Internet
Freedom](http://www.internetdeclaration.org/freedom)" gearbeitet und sie
unterzeichnet.

> Wir stehen für ein freies und offenes Internet.
>
> Wir unterstützen transparente und partizipative Prozesse in der
> Gestaltung von Netzpolitik und die Etablierung von fünf grundlegenen
> Prinzipien:
>
> Meinungsfreiheit: Zensiert das Internet nicht.
>
> Zugang: Fördert den universellen Zugang zu schnellen und bezahlbaren
> Netzwerken.
>
> Offenheit: Erhaltet das Internet als offenes Netzwerk, wo alle
> Menschen frei sind sich zu vernetzen, zu kommunizieren, zu schreiben,
> zu lesen, zu betrachten, zu sprechen, zuzuhören, zu lernen sowie
> schöpferisch und innovativ tätig zu sein.
>
> Innovation: Beschützt die Freiheit ohne Erlaubnis innovativ und
> schöpferisch tätig zu sein. Neue Technologien dürfen nicht blockiert
> und Innovatoren nicht für die Handlungen ihrer Nutzer bestraft werden.
>
> Privatsphäre: Beschützt die Privatsphäre und verteidigt das Recht
> jedes Einzelnen, über die Nutzung seiner Daten und Geräte zu
> bestimmen.

([via](https://netzpolitik.org/2012/erklarung-der-internetfreiheit/))

